{
        "Hugo": {
            "quizzs": [{
                    "question": "Le premier titre des Misérables était",
                    "answer": "Les Misères",
                    "propositions": [
                        "Les Malheurs",
                        "Les Misères",
                        "Les Galères"
                    ]
                },{
                    "question": "Où se trouve la tombe de Victor Hugo",
                    "answer": "A Paris, face à Zola",
                    "propositions": [
                        "A Saint-Malo, face à l’océan",
                        "A Paris, face à Zola",
                        "A Rouen, face aux îles anglo-Normandes"
                    ]
                },{
                    "question": "Il partit en exil pour marquer son opposition à Napoléon III qu’il surnommait",
                    "answer": "Napoléon-le-petit",
                    "propositions": [
                        "Napoléon-le-petit",
                        "Napoléon-le-mini",
                        "Napoléon-le-maudit"
                    ]
                },{
                    "question": "Il s'est marié avec son amie d'enfance :",
                    "answer": "Adèle Foucher",
                    "propositions": [
                        "Adèle Boucher",
                        "Adèle Bouler",
                        "Adèle Foucher"
                    ]
                },{
                    "question": "Elle l'a aimé toute sa vie. Sa maîtresse s'appelait :",
                    "answer": "Juliette Drouet",
                    "propositions": [
                        "Juliette Drouet",
                        "Julienne Drouet",
                        "Julie Drouet"
                    ]
                },{
                    "question": "Hugo a eu très tôt de l’ambition. Il affirma à 17 ans vouloir être:",
                    "answer": "ChateauBriand ou rien",
                    "propositions": [
                        "Napoléon ou rien",
                        "Chateaubriand ou rien",
                        "Écrivain ou rien"
                    ]
                },{
                    "question": "Qu’aurait déclaré Charles Baudelaire au sujet des Misérables?",
                    "answer": "Ce livre est immonde et inepte",
                    "propositions": [
                        "Ce livre est immonde et inepte",
                        "Ce livre est horripilant et inepte",
                        "Ce livre est abject et inepte"
                    ]
                },{
                    "question": "La création des Misérables dura:",
                    "answer": "30 ans",
                    "propositions": [
                        "30 ans",
                        "30 semaines",
                        "30 mois"
                    ]
                },{
                    "question": "En 1845, il est nommé: ",
                    "answer": "Pair de France",
                    "propositions": [
                        "Pair de France",
                        "Maire de France",
                        "Père de France"
                    ]
                },{
                    "question": "Grâce à son théâtre il devient le chef de file de:",
                    "answer": "L’école romantique",
                    "propositions": [
                        "L’école dramatique",
                        "L’école drolatique",
                        "L’école romantique"
                    ]
                }
            ]
    },
        "Picasso": {
            "quizzs": [{
                    "question": "Dans quel parti politique Picasso s’engage en 1944?",
                    "answer": "Le parti Radical",
                    "propositions": [
                        "Le parti Communiste",
                        "Le parti Socialiste",
                        "Le parti Radical"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel événement a inspiré à Picasso sa toile intitulée « Guernica »?",
                    "answer": "Le bombardement du village basque de Gernica",
                    "propositions": [
                        "La rencontre Franco-Hitler à Guernica",
                        "La rencontre Franco-Mussolini à Guernica",
                        "Le bombardement du village basque de Gernica"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la toile de Picasso qui fut à l'origine du mouvement cubiste, en 1907 ?",
                    "answer": "Les Demoiselles d’Avignon",
                    "propositions": [
                        "Guernica",
                        "Les Demoiselles d’Avignon",
                        "La carrière de Bibemus"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle fut la première compagne parisienne de Picasso qui inspira de nombreuses oeuvres cubistes ?",
                    "answer": "Fernande Olivier",
                    "propositions": [
                        "Eva Gouel",
                        "Fernande Olivier",
                        "Peggy Guggenheim"
                    ]
                },{
                    "question": "Comment nomme-t-on la période artistique qui caractérisa sa production de 1901 à 1904 ?",
                    "answer": "La période bleue",
                    "propositions": [
                        "La période bleue",
                        "La période rouge",
                        "La période rose"
                    ]
                },{
                    "question": "Dans quel atelier parisien va-t-il s’installer en 1905?",
                    "answer": "Le Bateau Lavoir",
                    "propositions": [
                        "Le Bateau Ivre",
                        "Le Bateau Lavoir",
                        "Le Bateau Vert"
                    ]
                },{
                    "question": "Dans quelle ville est enterré Picasso?",
                    "answer": "Vauvenargues",
                    "propositions": [
                        "Mougins",
                        "Guernica",
                        "Vauvenargues"
                    ]
                },{
                    "question": "De quel tableau, peint à 8 ans, refuser-t-il toujours de se séparer ?",
                    "answer": "Le picador",
                    "propositions": [
                        "Le picador",
                        "Le matador",
                        "Le toreador"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel était le prénom de Picasso?",
                    "answer": "Pablo",
                    "propositions": [
                        "Pedro",
                        "Pablo",
                        "Antonio"
                    ]
                },{
                    "question": "Dans quelle ville Espagnole est-il né en 1881?",
                    "answer": "Malaga",
                    "propositions": [
                        "Barcelone",
                        "Cadaques",
                        "Malaga"
                    ]
                }
            ]
    },
        "Rois": {
            "quizzs": [{
                    "question": "De quel roi Richelieu était-il le ministre?",
                    "answer": "Louis XIII",
                    "propositions": [
                        "Louis XIII",
                        "Charles VII",
                        "Louis XIV"
                    ]
                },{
                    "question": "Pour arriver au pouvoir Henri IV doit renoncer:",
                    "answer": "A sa foi protestante",
                    "propositions": [
                        "A monter sur le trône d’Espagne",
                        "A sa foi protestante",
                        "A Marie de Medicis"
                    ]
                },{
                    "question": "A quel roi doit-on ce fameux mot \"l'exactitude est la politesse des rois\"?",
                    "answer": "Louis XVIII",
                    "propositions": [
                        "Louis XVIII",
                        "Louis XIV",
                        "Henri IV"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle grande victoire de Philippe Auguste est restée dans les mémoires?",
                    "answer": "Bouvines",
                    "propositions": [
                        "Crécy",
                        "Marignan",
                        "Bouvines"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel roi promulgua l’Edit de Nantes?",
                    "answer": "Henri IV",
                    "propositions": [
                        "Henri IV",
                        "Charles X",
                        "Louis XIV"
                    ]
                },{
                    "question": "De qui la marquise de Pompadour était-elle la maitresse?",
                    "answer": "Louis XV",
                    "propositions": [
                        "Louis XIV",
                        "Louis XV",
                        "Louis III"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel roi de France est communément appelé Saint Louis?",
                    "answer": "Louis IX",
                    "propositions": [
                        "Louis IX",
                        "Louis XI",
                        "Louis VI"
                    ]
                },{
                    "question": "Sur quel pays règnent encore les Bourbons?",
                    "answer": "Espagne",
                    "propositions": [
                        "Pays-Bas",
                        "Espagne",
                        "Suède"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel roi avait pour devise « Qui s’y frotte, s’y pique »?",
                    "answer": "Louis XII",
                    "propositions": [
                        "Charles VII",
                        "Louis XII",
                        "Philippe Auguste"
                    ]
                },{
                    "question": "Pourquoi Louis XI était surnommé \"l'universelle arragne\"?",
                    "answer": "Car il régnait par la ruse",
                    "propositions": [
                        "Car il régnait par la ruse",
                        "Car il était cruel",
                        "Car il était laid"
                    ]
                }
            ]
        
    },
        "Assassins": {
        "quizzs": [{
            "question": "Que roi a été assassiné par Ravaillac ? ",
            "answer": "Henri IV",
            "propositions": [
                "François Ier",
                "Henri II",
                "Henri IV"
            ]
        },{
            "question": "Qui a assassiné Henri III?",
            "answer": "Jacques Clément",
            "propositions": ["Paul Clément","Jacques Clément","Henri Clément"
            ]
        },{
            "question": "Qui a assassiné Yitzhak Rabin?",
            "answer": "Yigal Amir",
            "propositions": [
                "Yigal Amir",
                "Sada Abe",
                "Friedrich Adler"
            ]
        },{
            "question": "Qui a été assassiné par Charlotte Corday?",
            "answer": "Jean-Paul Marat",
            "propositions": [
                "Jean-Paul Marat",
                "Georges Jacques Danton",
                "Maximilien Robespierre"
            ]
        },{
            "question": "Qui a assassiné Lee Harvey Oswald?",
            "answer": "Jack Ruby",
            "propositions": [
                "James Robert",
                "Jack Ruby",
                "Kenneth Carol"
            ]
        },{
            "question": "Qui a été assassiné par John Wilkes Booth?",
            "answer": "Abraham Lincoln",
            "propositions": [
                "Abraham Lincoln",
                "Malcom X",
                "James A. Garfield"
            ]
        },{
            "question": "Quel était l'un des assassins de Jules Cesar?",
            "answer": "Brutus",
            "propositions": [
                "Julius",
                "Britannicus",
                "Brutus"
            ]
        },{
            "question": "Qui a assassiné Martin Luther King?",
            "answer": "James Earl Ray",
            "propositions": [
                "James Earl Ray",
                "John Felton",
                "Richard Remington"
            ]
        },{
            "question": "Bob Kennedy a été assassiné par:",
            "answer": "Shiran Shiran",
            "propositions": [
                "Harry Bolton",
                "Shiran Shiran",
                "Allen Lee Davis"
            ]
        },{
            "question": "Qui a assassiné Versace?",
            "answer": "Andrew Cunanan",
            "propositions": [
                "Andrew Cunanan",
                "Sheryl Miller",
                "Mathew Tilmor"
            ]
        }
    ]
    },
        "Volcan": {
            "quizzs": [{
                    "question": "Quel mythe est né de l’éruption du volcan de Santorin dans l’Antiquité?",
                    "answer": "L’Atlantide",
                    "propositions": [
                        "Le Déluge",
                        "Le Léviathan",
                        "L’Atlantide"
                    ]
                },{
                    "question": "Qu’a recraché la lave du Volcan Kilauea à Hawaï?",
                    "answer": "Des pierres précieuses vertes",
                    "propositions": [
                        "Des ossements de dinosaures",
                        "Des pierres précieuses vertes",
                        "Des pépites d’or"
                    ]
                },{
                    "question": "Avec 70 000 victimes, son éruption détient un triste record. Il s'agit...",
                    "answer": "Du Tambora en Indonésie en 1815",
                    "propositions": [
                        "Du Tambora en Indonésie en 1815",
                        "Du Nevado de Ruiz en Colombie en 1985",
                        "De la Montagne Pelée en Martinique en 1902"
                    ]
                },{
                    "question": "Combien y-a-t-il de volcans actifs?",
                    "answer": "1500",
                    "propositions": ["500","1500","2000"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel est le nom de l'autre ville engloutie, comme Pompéi, par l'éruption du Vésuve en 79 ap. J.-C. ?",
                    "answer": "Herculanum",
                    "propositions": [
                        "Laudanum",
                        "Triclinium",
                        "Herculanum"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la température de la lave en fusion?",
                    "answer": "1 200°C",
                    "propositions": [
                        "2 000°C",
                        "2 500°C",
                        "1 200°C"
                    ]
                },{
                    "question": "Où se trouve le plus haut volcan du monde?",
                    "answer": "Hawaï",
                    "propositions": [
                        "Hawaï",
                        "Philippines",
                        "Indes"
                    ]
                },{
                    "question": "Où se situe le volcan Eyjafjallajökull qui est entré en éruption en 2010 ?",
                    "answer": "En Islande",
                    "propositions": [
                        "En Finlande",
                        "Au Groenland",
                        "En Islande"
                    ]
                },{
                    "question": "Comment se nomme le volcan actif de la Réunion?",
                    "answer": "Le Piton de la Fournaise",
                    "propositions": [
                        "La Soufrière",
                        "La Montagne Pelée",
                        "Le Piton de la Fournaise"
                    ]
                },{
                    "question": "A quand remonte la dernière éruption des volcans d’Auvergne?",
                    "answer": "6 700 ans",
                    "propositions": [
                        "6 700 ans",
                        "67 000 ans",
                        "80 000 ans"
                    ]
                }
            ]
        },
        "Capitales Européennes": {
            "quizzs": [{
                    "question": "Quelle est la capitale de la Finlande?",
                    "answer": "Helsinki",
                    "propositions": [
                        "Zagreb",
                        "Riga",
                        "Helsinki"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la capitale de la Suisse?",
                    "answer": "Berne",
                    "propositions": ["Zurich","Genève","Berne"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la capitale de la Grèce?",
                    "answer": "Athènes",
                    "propositions": [
                        "Minsk",
                        "Athènes",
                        "Amsterdam"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la capitale de la Suède?",
                    "answer": "Stockholm",
                    "propositions": [
                        "Stockholm",
                        "Oslo",
                        "Helsinki"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la capitale de la Lituanie?",
                    "answer": "Vilnius",
                    "propositions": [
                        "Riga",
                        "Tallinn",
                        "Vilnius"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la capitale de la Croatie?",
                    "answer": "Zagreb",
                    "propositions": [
                        "Sofia",
                        "Zagreb",
                        "Tirana"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la capitale du Danemark?",
                    "answer": "Copenhague",
                    "propositions": [
                        "Copenhague",
                        "Vienne",
                        "Amsterdam"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la capitale de l'Islande?",
                    "answer": "Reykjavík",
                    "propositions": [
                        "Reykjavík",
                        "Stockholm",
                        "Oslo"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la capitale du Portugal?",
                    "answer": "Lisbonne",
                    "propositions": [
                        "Amadora",
                        "Porto",
                        "Lisbonne"
                    ]
                }, {
                    "question": "Quelle est la capitale de la Norvège?",
                    "answer": "Oslo",
                    "propositions": [
                        "Oslo",
                        "Stockholm",
                        "Riga"
                    ]
                }
            ]
        },
        "Fleuves, Rivières (France)": {
            "quizzs": [{
                    "question": "Quel est le plus long fleuve de France?",
                    "answer": "La Loire",
                    "propositions": [
                        "La Loire",
                        "Le Rhône",
                        "La Garonne"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle est la plus grande rivière de France?",
                    "answer": "La Marne",
                    "propositions": ["Le Cher","La Dordogne","La Marne"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel est le plus petit fleuve de France?",
                    "answer": "La Veules",
                    "propositions": [
                        "La Meuse",
                        "La Veules",
                        "L'Escaut"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel fleuve passe à Orléans?",
                    "answer": "La Loire",
                    "propositions": [
                        "La Seine",
                        "La Garonne",
                        "La Loire"
                    ]
                },{
                    "question": "Où se jette le Rhin?",
                    "answer": "La mer du Nord",
                    "propositions": [
                        "La mer du Nord",
                        "L'océan Atlantique",
                        "La Manche"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel fleuve passe à Bayonne?",
                    "answer": "L'Adour",
                    "propositions": [
                        "L'Adour",
                        "La Dordogne",
                        "La Garonne"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel est le fleuve préféré des cruciverbistes?",
                    "answer": "L'Aa",
                    "propositions": [
                        "La Ba",
                        "L'Ab",
                        "L'Aa"
                    ]
                },{
                    "question": "Quelle rivière passe à Lyon?",
                    "answer": "La Saône",
                    "propositions": [
                        "La Saône",
                        "Le Rhône",
                        "Le Beaujolais"
                    ]
                },{
                    "question": "Quel fleuve se jette à Marseille dans la Méditerranée?",
                    "answer": "L'Huveaune",
                    "propositions": [
                        "L'Huveaune",
                        "L'Aude",
                        "L'Hérault"
                    ]
                }, {
                    "question": "Quel fleuve passe à Limoges?",
                    "answer": "La Vienne",
                    "propositions": [
                        "La Vienne",
                        "La Veuls",
                        "La Vie"
                    ]
                }
            ]
        },
        "Grand dauphin": {
            "quizzs": [{
                "question": "La racine latine de dauphin est:",
                "answer": "Delphinus",
                "propositions": [
                    "Daulphus",
                    "Dolphinus",
                    "Delphinus"
                ]
            },{
                "question": "Combien existent-ils d'espèces de dauphins?",
                "answer": "43",
                "propositions": ["15","23","43"
                ]
            },{
                "question": "Quelle est la taille moyenne d'un grand dauphin?",
                "answer": "2 à 4 m",
                "propositions": [
                    "2 à 4 m",
                    "3 à 4 m",
                    "4 à 5 m"
                ]
            },{
                "question": "Quel est le poids moyen d'un grand dauphin?",
                "answer": "150 à 400 kg",
                "propositions": [
                    "100 à 300 kg",
                    "150 à 400 kg",
                    "250 à 500 kg"
                ]
            },{
                "question": "Comment s'appelle le petit du dauphin?",
                "answer": "delphineau",
                "propositions": [
                    "delphineau",
                    "dauphineau",
                    "daulphineau"
                ]
            },{
                "question": "Quelle est la durée moyenne de gestation?",
                "answer": "12 mois",
                "propositions": [
                    "10 mois",
                    "11 mois",
                    "12 mois"
                ]
            },{
                "question": "Quelle est la durée de vie moyenne d'un grand dauphin?",
                "answer": "35 ans",
                "propositions": [
                    "25 ans",
                    "35 ans",
                    "45 ans"
                ]
            },{
                "question": "Comment s'appelle le trou présent sur la tête du daupgin?",
                "answer": "Un évent",
                "propositions": [
                    "Un auvent",
                    "Un évent",
                    "Un avant"
                ]
            },{
                "question": "Quel est le nombre de delphineau dans une portée?",
                "answer": "1",
                "propositions": [
                    "1",
                    "2",
                    "3"
                ]
            },{
                "question": "Quel est le principal prédateur du dauphin?",
                "answer": "Le requin",
                "propositions": [
                    "L'orque",
                    "L'homme",
                    "Le requin"
                ]
            }
        ]
        },
        "Basket": {
            "quizzs": [{
                "question": "En quelle année a été créée la NBA? ",
                "answer": "1949",
                "propositions": [
                    "1921",
                    "1965",
                    "1949"
                ]
            },{
                "question": "Quel est le nombre de joueurs par équipe ?",
                "answer": "5",
                "propositions": ["4","5","7"
                ]
            },{
                "question": "Combien de pas un joueur peut-il faire sans dribbler?",
                "answer": "2",
                "propositions": [
                    "1",
                    "2",
                    "3"
                ]
            },{
                "question": "Quel joueur a marqué plus de 100 points en un match?",
                "answer": "Wilt Chamberlain",
                "propositions": [
                    "Kareem Abdul-Jabbar",
                    "Michael Jordan",
                    "Wilt Chamberlain"
                ]
            },{
                "question": "Quelle est la durée d'un quart-temps?",
                "answer": "10 mn",
                "propositions": [
                    "7 mn",
                    "10 mn",
                    "15 mn"
                ]
            },{
                "question": "Quel joueur a marqué au cours de sa carrière le plus grand nombre de point?",
                "answer": "Kareem Abdul-Jabbar",
                "propositions": [
                    "Michael Jordan",
                    "Wilt Chamberlain",
                    "Kareem Abdul-Jabbar"
                ]
            },{
                "question": "En 1992, la Dream Team a remporté ses matchs avec, en moyenne, combien de point d'écart?",
                "answer": "43 points",
                "propositions": [
                    "33 points",
                    "43 points",
                    "53 points"
                ]
            },{
                "question": "Combien de temps un attaquant peut rester dans la raquette?",
                "answer": "3 secondes",
                "propositions": [
                    "3 secondes",
                    "5 secondes",
                    "8 secondes"
                ]
            },{
                "question": "Combien de point vaut un panier dans la raquette?",
                "answer": "2",
                "propositions": [
                    "1",
                    "2",
                    "3"
                ]
            },{
                "question": "Combien de franchises participent au championnat NBA?",
                "answer": "30",
                "propositions": [
                    "30",
                    "36",
                    "42"
                ]
            }
        ]
        },
        "Films d'action": {
            "quizzs": [{
                "question": "Quel film a révélé Mel Gibson en 1979 ? ",
                "answer": "Mad Max",
                "propositions": [
                    "Forever young",
                    "Mad Max",
                    "L'arme fatale"
                ]
            },{
                "question": "Quel acteur joue le rôle du père d'Harrison Ford dans La dernière croisade ?",
                "answer": "Sean Connery",
                "propositions": ["Al Pacino","Anthony Hopkins","Sean Connery"
                ]
            },{
                "question": "Pour rendre Terminator plus réel, Schwarzenegger a décidé",
                "answer": "de ne pas cligner des yeux",
                "propositions": [
                    "de serrer en permanence les dents",
                    "de limiter sa respiration",
                    "de ne pas cligner des yeux"
                ]
            },{
                "question": "Pour quel film Quentin Tarantino a reçu la Plame d'Or?",
                "answer": "Pulp Fiction",
                "propositions": [
                    "Reservoir Dogs",
                    "Pulp Fiction",
                    "Inglorious Bastard"
                ]
            },{
                "question": "Quel Oscar n'a pas obtenu Jurassic Park?",
                "answer": "Oscar du meilleur film",
                "propositions": [
                    "Oscar des meilleurs effets visuels",
                    "Oscar du meilleur son",
                    "Oscar du meilleur film"
                ]
            },{
                "question": "En quelle année est sorti le film La communauté de l'anneau?",
                "answer": "2001",
                "propositions": [
                    "2001",
                    "1999",
                    "2002"
                ]
            },{
                "question": "Quel James Bond se déroule en partie sur la Tour Eiffel?",
                "answer": "Dangereusement votre",
                "propositions": [
                    "Dangereusement votre",
                    "Permis de tuer",
                    "Moonraker"
                ]
            },{
                "question": "Quel acteur a joué le plus de fois James Bond?",
                "answer": "Roger Moore",
                "propositions": [
                    "Roger Moore",
                    "Sean Connery",
                    "Pierce Brosnan"
                ]
            },{
                "question": "Le réalisateur des trois John Wick connaissait bien Keanu Reeves car:",
                "answer": "Il était sa doublure dans Matrix",
                "propositions": [
                    "Ils sont amis d'enfance",
                    "Il était sa doublure dans Matrix",
                    "Ils sont cousins"
                ]
            },{
                "question": "Quel acteur souffre de prosopagnosie (trouble de la reconnaissance des visages) ?",
                "answer": "Brad Pitt",
                "propositions": [
                    "Brad Pitt",
                    "George Clooney",
                    "Jack Nicholson"
                ]
            }
        ]
        },
        "Séries télés": {
            "quizzs": [{
                "question": "Quelle est la série TV qui compte le plus de saisons ? ",
                "answer": "Haine et passion",
                "propositions": [
                    "Dallas",
                    "Haine et passion",
                    "Les feux de l'amour"
                ]
            },{
                "question": "Dans quelle série George Clooney a-t-il débuté ?",
                "answer": "Urgences",
                "propositions": ["Melrose Place","Ally Mc Beal","Urgences"
                ]
            },{
                "question": "Dans quelle série Leonardo DiCaprio a-t-il joué à ses débuts ?",
                "answer": "Santa Barbara",
                "propositions": [
                    "Santa Barbara",
                    "Sauvé par le gong",
                    "Punky Brewster"
                ]
            },{
                "question": "Qui a été président des USA dans une série ?",
                "answer": "Martin Sheen",
                "propositions": [
                    "Michael Douglas",
                    "Alec Baldwin",
                    "Martin Sheen"
                ]
            },{
                "question": "Dans quelle série TV américaine Hugo Becker a-t-il joué ?",
                "answer": "Gossip girls",
                "propositions": [
                    "Gossip girls",
                    "Les frères Scott",
                    "Nip/Tuck"
                ]
            },{
                "question": "De quelle série les Inconnus ont-ils fait une parodie ?",
                "answer": "Tendresse et passion",
                "propositions": [
                    "Tendresse et passion",
                    "Amour, gloire et beauté",
                    "K2000"
                ]
            },{
                "question": "Qui a joué le rôle du petit ami de Monica dans Friends ?",
                "answer": "Tom Selleck",
                "propositions": [
                    "Brad Pitt",
                    "Bruce Willis",
                    "Tom Selleck"
                ]
            },{
                "question": "Dans quel secteur d'activité officient les employés dans The Office ?",
                "answer": "La papeterie",
                "propositions": [
                    "La lessive",
                    "La papeterie",
                    "Les chaussettes"
                ]
            },{
                "question": "Combien de saison composent La petite maison dans la prairie ?",
                "answer": "9",
                "propositions": [
                    "9",
                    "10",
                    "12"
                ]
            },{
                "question": "Quelle actrice joue le rôle d'une sexologue dans une série anglaise ?",
                "answer": "Gillian Anderson",
                "propositions": [
                    "Gillian Anderson",
                    "Jamie Lee Curtis",
                    "Gwyneth Paltrow"
                ]
            }
        ]
        },
        "Les Rolling Stones": {
            "quizzs": [{
                "question": "Lequel de ses membres ne faisait pas partie du groupe à sa création ? ",
                "answer": "Charlie Watts",
                "propositions": [
                    "Keith Richards",
                    "Charlie Watts",
                    "Ian Stewart"
                ]
            },{
                "question": "Comment est mort Brian Jones ?",
                "answer": "Noyé dans sa piscine",
                "propositions": ["Noyé dans sa piscine","Dans un accident de voiture","D'une overdose"
                ]
            },{
                "question": "Comment Keith Richards et Mick Jagger se sont-ils connus ?",
                "answer": "A la maternelle",
                "propositions": [
                    "Ils faisaient partie du même club de football",
                    "A une soirée organisée par un ami commun",
                    "A la maternelle"
                ]
            },{
                "question": "Lequel de ces faits concernant les liens entre les Beatles et les Rolling Stones est faux ?",
                "answer": "Paul McCartney a déclaré: laisseriez-vous votre fille sortir avec un Rolling Stones?",
                "propositions": [
                    "Les Beatles ont fait les chœurs sur une chanson des Rolling Stones",
                    "McCartney a déclaré: laisseriez-vous votre fille sortir avec un Rolling Stones?",
                    "Ils avaient des influences musicales communes"
                ]
            },{
                "question": "Laquelle de ces actrices apparaît dans le clip bridges to babylon ?",
                "answer": "Angelina Jolie",
                "propositions": [
                    "Sharon Stone",
                    "Naomi Watts",
                    "Angelina Jolie"
                ]
            },{
                "question": "Au début de leur carrière, pour qu’elle marque Keith Richards et Mick Jagger ont-ils enregistré un jingle ?",
                "answer": "Rice Krispies",
                "propositions": [
                    "Rice Krispies",
                    "Philipp Morris",
                    "Tesco"
                ]
            },{
                "question": "Combien de personnes ont-elles assisté au concert de Copacabana à Rio de Janeiro a en 2006 ?",
                "answer": "1 500 000",
                "propositions": [
                    "1 000 000",
                    "1 200 000",
                    "1 500 000"
                ]
            },{
                "question": "En quelle année est sorti le 1er album des Rolling Stones ?",
                "answer": "1964",
                "propositions": [
                    "1963",
                    "1964",
                    "1965"
                ]
            },{
                "question": "En 50 ans de carrière, combien de disques ont vendu les Rolling Stones ?",
                "answer": "200 000 000",
                "propositions": [
                    "150 000 000",
                    "200 000 000",
                    "250 000 000"
                ]
            },{
                "question": "En quelle année les Rolling stones sont-ils entrés au Hall of Fame ?",
                "answer": "1989",
                "propositions": [
                    "1975",
                    "1983",
                    "1989"
                ]
            }
        ]
        }
    }
    
    
    


